司徒華：即使六四發生，我仍堅決支持「回歸」

司徒華：即使六四發生，我仍堅決支持「回歸」

記者：「你指出中國過去幾十年出現很多問題，但在中英會談時，你很早便支持中國收回香港的主權，為什麼呢？」

司徒華：「香港本來就是中國的地方，回歸母體是必然的事實。雖然當時的政權很多地方我並不同意，但假如一個國家對屬於自己的土地也不收回，沒有民族自尊，這個國家和政權是要不得的。我們作為中國人，回歸祖國與十一億人民同命運是很應該的。過去百多年來，我們好像很『僥倖』與中華民族的苦難脫離，但亦有點自咎。所以不論前景如何，我還是支持收回主權，『六‧四』事件並沒有改變我的看法。」

— — 1989年9月1日香港電台節目「新聞天地」專訪

Source: 馮玉蓮《走向九七：政壇精英訪談錄》（1990）
司徒華回歸香港九七六四
One clap, two clap, three clap, forty?
By clapping more or less, you can signal to us which stories really stand out.

Go to the profile of Julian Ho 何曦偉
Julian Ho 何曦偉
Facebook:

食屎狗
屌你老母
司徒廢老兩腳一伸個結果要我地受
正仆街

當年個位歲數我已經同屋企人講
呢條友害撚死人家
無人信我 仲同我講愛國

司徒華落地獄

共諜

司屠老狗真係冇屌錯

佢啲屋企人又有無回歸祖國定移燃曬民呀？
死仆街司徒老狗。

佢已經絕左後,兩腳一伸之後就關人鬼事
受既只係香港人及其下一代

而家諗返,真係回歸佢老母,佢自己想返去母體,但夾硬要全香港人陪佢癲,可惜我94年出世,唔係我都想喺佢當年出呢篇膠文果陣屌佢老母
不過今時今日既香港仲會有人自認支徒老賊既後繼者,仲有班支徒教團殘黨死剩種

累死人

母佢老母體
係回歸都係中華民國啦 關支那國撚事？

以前中史真係讀壞左個腦
累死成個香港

拎返出黎bin屍

梁國雄話佢真係講得冇錯

明知親生老母係痴線都要推個細路去死，長毛話佢真係無錯

支那狗生癌死

香港人多謝哂你喇

屌佢老母冚家剷死廢老
幾撚時到你代表全香港講自咎呀
抵你比人揚灰灑落海

你地有冇睇過 雪國列車
我覺得入面有個角色好似佢

拎番條屍出黎鞭

雖然佢係抵屌，但有冇佢都係要收回架啦，好似講到佢左右到中共咁

邊句?
而家大把人覺得佢係好人
屌到2047都要屌

仆街司徒華，我屌你條屍

條友地下共產黨員黎

其實司徒老……師有咩挑戰可言？

但梁生而家變咗佢

有口話人無口話自己

中國人坐車頭
賣港賊坐中間
普通香港人坐車尾

喺地獄繼續嗌口號啦

五毛關愛座hunter#47359涉誣蔑會員蔣介石（翻生）

指蔣介石於將上週五於群組發出之訊息泄露予文滙報
然而蔣於上週四已被逐出群組

五毛姐打羅夫
ok
學獨聯成員都係五毛

唔好睇到佢一個有咁大能力。
你睇下港奴有幾多人有「回鄉證」
條路自己揀。

司徒老賊最好就無墳，唔係拆鳩你墳頭唔好問點解

係呢度先搵到關sir

點解要話同路人係鬼？ 咁樣同泛民有咩分別？

司徒華反港獨
我撐港獨
邊忽同路?

連毛魔都認同

每年64都應該拎佢條屍排係維園主持大局先得

回歸母體

難聽過粗口

千古罪人
死十次都唔夠

so?
五毛民國復興多次出post宣傳中國洗腦歷史

聽講個支聯會係佢搞

癌症上腦

六四當初原意為建設民主中國，尋求制度內改革，並無推翻中共之意，但就喺64當晚，當軍隊入城之際，學生民眾好快就意識到原來當初嘅目的只係天真嘅諗法，推翻中共先係正確決定，奈何亦深知自己大限將至，當時好多人驚慌走難，但亦有唔少人敢於正面對抗解放軍，壯烈犧牲。我一直相信當時呢一班人最後肯定就係視推翻中共為目標。整個學運嘅目標喺最後呢一日，最後呢一刻已經變成推翻中共，可惜已經太遲，更加可惜嘅係，後人竟然睇唔到1989年呢場學運嘅最後演變成嘅目標，而着眼於學運初期「建設民主中國」嘅目標，如此誤判，實在愧對當年犧牲嘅學生！

根本佢就係共諜

呢啲民主老人真係食古不化
宜家兩腳一伸 全香港7百萬人陪你受罪
屌你老母司徒華下世返支那做豬啦

依家D老坑死之前點都要放啲老鼠屎落煲粥度等下幾代去食，回歸係咁，領匯係咁，依家搵地起樓又係咁

屌你老母

佢好彩死得早
唔係今日個朵一定臭到仆街

死後累街坊

佢係共諜梗係支持「回歸」

屌你老母大中華撚

ching 諗法同我一樣

我推介左無數次呢套戲比人睇, 根本係香港政治歷史

佢唔係左右到中共, 係左右到英國

走去示威比國際社會壓力壓落英國度

然後又搞假民調講到香港人想回歸, 但當時大部份人都係想keep住現況, 但香港人少出聲, 所以就比支那會騎劫左民意

當年係預科學校個歷史科老師上堂果陣係咁同同學洗腦話呢件係中國人大事等等

好似比南京大屠城更加嚴重沉重咁

當時我無咩特別反應，同學們好認真話要去晚會

我無去話無感覺，被人當係異類排斥左2年

到今日呢班同學仲係Facebook 幫泛民拉票話呢個做到野支持泛民，我真係笑撚左。

到而家仲支持泛民，你班同學唔死都冇撚用

聽晚又要焗住睇班友Facebook 洗版
做show 咁...

叫佢捐返落佢自己老母個臭閪咪回歸母體囉

.

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！

司徒老賊比共產黨黨員更愛黨！

但害了香港及香港人！

司徒老賊